{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est l'unité de transmission de l'hérédité appelée?",
            "TrueAnswer": "Gène",
            "FalseAnswer": [
              "Chromosome",
              "Allèle",
              "Mutation"
            ],
            "Explanation": "Les gènes sont l'unité de base de l'hérédité et peuvent être transmis des parents à la descendance, influençant les traits et les caractéristiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour les différentes formes d'un gène?",
            "TrueAnswer": "Allèle",
            "FalseAnswer": [
              "Nucléotide",
              "Codon",
              "Locus"
            ],
            "Explanation": "Les allèles sont des variations d'un gène unique et peuvent donner lieu à différents traits ou caractéristiques chez un organisme."
          },
          {
            "Question": "Quel processus crée de nouvelles combinaisons de gènes chez la progéniture?",
            "TrueAnswer": "La méiose",
            "FalseAnswer": [
              "Mitose",
              "Recombinaison",
              "Mutation"
            ],
            "Explanation": "La méiose est un type de division cellulaire qui donne lieu à quatre cellules filles, chacune ayant la moitié du nombre de chromosomes de la cellule originale, créant ainsi une diversité génétique chez la progéniture."
          },
          {
            "Question": "Quelle molécule porte l'information génétique dans les cellules?",
            "TrueAnswer": "ADN",
            "FalseAnswer": [
              "ARN",
              "Protéine",
              "Glucide"
            ],
            "Explanation": "L'ADN, ou acide désoxyribonucléique, contient les instructions génétiques pour le développement, le fonctionnement, la croissance et la reproduction de tous les organismes connus et de nombreux virus."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour l'ensemble complet des gènes d'un organisme?",
            "TrueAnswer": "Génome",
            "FalseAnswer": [
              "Phénotype",
              "Génotype",
              "Exon"
            ],
            "Explanation": "Le génome est l'ensemble des informations héréditaires d'un organisme codées dans son ADN, comprenant tous ses gènes et autres séquences non codantes."
          },
          {
            "Question": "Quel scientifique a découvert en premier la structure de l'ADN?",
            "TrueAnswer": "James Watson",
            "FalseAnswer": [
              "Francis Crick",
              "Rosalind Franklin",
              "Gregor Mendel"
            ],
            "Explanation": "James Watson, avec Francis Crick et Maurice Wilkins, a élucidé la structure en double hélice de l'ADN en 1953, révolutionnant ainsi la génétique et la biologie moléculaire."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour un changement soudain et permanent dans un gène?",
            "TrueAnswer": "Mutation",
            "FalseAnswer": [
              "Translocation",
              "Inversion",
              "Déletion"
            ],
            "Explanation": "Les mutations peuvent se produire de manière spontanée ou suite à une exposition à des agents mutagènes, et elles peuvent conduire à la diversité génétique et à l'évolution des espèces."
          },
          {
            "Question": "Quel trouble est caractérisé par un chromosome 21 supplémentaire?",
            "TrueAnswer": "Syndrome de Down",
            "FalseAnswer": [
              "Syndrome de Turner",
              "Syndrome de Klinefelter",
              "Fibrose kystique"
            ],
            "Explanation": "Le syndrome de Down, également connu sous le nom de trisomie 21, est une condition génétique causée par la présence de tout ou partie d'une troisième copie du chromosome 21."
          },
          {
            "Question": "Qui est considéré comme le 'père de la génétique'?",
            "TrueAnswer": "Gregor Mendel",
            "FalseAnswer": [
              "Charles Darwin",
              "Alfred Russel Wallace",
              "Thomas Hunt Morgan"
            ],
            "Explanation": "Gregor Mendel, un frère augustinien et scientifique, est renommé pour son travail pionnier sur les pois, établissant les principes fondamentaux de l'hérédité."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour l'étude de l'hérédité et de la variation des organismes?",
            "TrueAnswer": "Génétique",
            "FalseAnswer": [
              "Embryologie",
              "Écologie",
              "Physiologie"
            ],
            "Explanation": "La génétique englobe l'étude des gènes, de la variation génétique et de l'hérédité chez les organismes vivants, fournissant des informations sur les modèles d'héritage et les traits génétiques."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}